暗室監禁30天贏10萬美金！他拚命到產生幻覺終奪勝

去年9月時，兩名職業撲克牌選手羅里（Rory Young）和李奇（Rich Alati）打了一個賭，「如果李奇可以在一個與外界隔絕的黑暗密室待滿30天」，那麼羅里將會給他高達10萬美金（約新台幣3百萬）的獎金。

儘管有心理學家對此項挑戰提出警告，認為會對李奇的心理造成長期與短期的負擔，但李奇仍極度有自信，甚至在挑戰前做了冥想和瑜珈等訓練。而在去年11月雙方簽署了具有法律效益的合約後，李奇便進入了黑暗的密室當中，開始他的挑戰，而羅里也在房間內裝設了監視器以確保賭局的公正性，同時這個監視畫面也提供給李奇的家屬觀看。

但驚人的是，李奇似乎在黑暗中適應的十分良好，他沒有任何可以得知日夜變換的提示，甚至連送餐的時間都被打亂，但李奇仍在黑暗中做著他日常會做的事情。到了第20天時，羅里發現李奇的狀況十分良好，於是他在考慮過後決定主動提出停止這項挑戰，避免流失過多的金錢，經過雙方的協商後，羅里必須支付給李奇62400美金（約新台幣190萬）的賭金。

事後，李奇表示其實他在入住後的3到4天就開始出現幻覺，他感覺房間四周都充斥著白色的泡泡，他只能想著自己正身處雲端，讓自己別那麼難受。還有許多人擔心長期待在黑暗當中，會對李奇的視力造成影響，但眼科專家卻表示大家不必太過擔心，因為眼睛是一個很神奇的器官，它可以自動適應光線的調節。

我5萬就ok

條垃圾羅里係唔係唔夠十萬比人

我倒貼都濟

幻想定幻覺呀？

又做爛市

黑暗密室係一點光都冇?

連登仔成班參加
主辦單位賠到喊

點頂廿日 和尚都頂唔住啦

你廢啫

有cam 24x7 影住，打J都唔得，連登仔一定輸

戒J

冇得開mon, 睇咸書又冇光，點丁

有得聽歌聽戲就得

除左食同訓，重可以做乜野？

念力

其實盲人係咪個個都有幻覺

好似係分先天定後天盲 後天既會有

屌我去一定sure win

會幻想自己偷睇緊國家機密

比部電腦連登仔可以十年都唔出門口

每日大叫全部女人係雞

比我入去訓30日

根本李奇自己都想停佢出哂幻覺扮鎮定咋嘛

冇光點睇戲

李奇都偷緊雞

聽

有娛樂就唔係挑戰啦，樓上成班on9

如果黑到睇唔到，有浴缸同洗臉盤都用唔著啦
反而增加危險

Poker face

果然係poker player

無電腦平時點過

黑反而容易頂 當冬眠咁shut down自己
間房24小時勁光應該十日就會痴線

上面成班話人縮沙
去到20日都差唔多賠足3分2
坐監條友自己都頂唔住咪拎錢算
百萬富翁又唔見你地話人縮

做運動

無上網一個鐘可能已經不安

最後十日可能重難捱

密室先恐怖，有耳鳴

幾日已經要出去

仲有無得玩，想試

加多幾十隻甲由同室 可以加幾錢？

他沒有任何可以得知日夜變換的提示，甚至連送餐的時間都被打亂

呢個位最驚, 雖然數住幾多餐大概知玩到邊

我估如果真係30日 李奇未必正常出到黎

好明顯係俾面李奇先咁講啦,再玩落下驚佢出事,佢賠d錢又唔係爭得遠淨得個幾日

完全無光點睇野，沖涼都唔方便，疴完屎都抆唔乾淨啦

我都諗緊抆屎呢個問題

打丁

其實唔難
呢個鬼佬平時應該有上開連登

五億年按鈕

Vsause 有做過同範疇嘅片
基本上多過三日就好大機會有精神創傷

你搵d蒲精去就梗係難
搵連登毒撚去就贏撚硬

係無時鐘同太陽既情況下人既生理時鐘會打亂哂
正常人唔洗7日已經痴線
連登仔唔好咁口響呀

黑曬書都睇唔到 悶都悶到抽筋

直頭係理想生活，訓夠就食，食完就訓⋯
唔駛自己諗食咩，唔駛自己落街買。
爽到

打唔到J 咪打坐

連登仔無手機無上網，一個鐘都頂唔順啦

係絕對安靜嘅環境先難頂

連登仔唔上連登半日已經焦慮

職業poker
心理質素強到

MrBeast

其實唔難，係入面度下橋作下故仔，日子好易過。

呢個真 24小時白光白牆白地板 所有室內物品白色 不出一星期一定痴線

間房對比香港已經算豪宅

玩大啲紅色, 一日就癲

好撚癲

毒撚們應該倒貼10萬兼困30年都好小事
當修練魔法師

呢d根本係大陸用黎迫供嘅酷刑

唔打飛機仲難頂

好似上面巴打咁講
著住光仲恐怖

唔知奇哥喺全光嘅房又頂到幾日?

諗起中學有篇課文
講個商人同個好似律師打賭 話咩四年係間房唔出街 捱到就贏
之後個律師不斷睇書
最後四年後個律師無要到筆錢
因為佢閱讀得到既知識就係財富

飛機文

投降輸一半，行規黎架啦

要李奇住依間做黑房
應該唔使幾日就發生意外比刀刀叉叉插死

都唔夠比首期

點解全黑既房可以用到閉路電視？

如果係絕對零光就好恐怖
但暗室只要就算有極微光源,隻眼都會適應到
好大分別喎

唔明職業poker player點解會玩依D挑戰
十萬美金 佢去賭場玩半日都贏唔止依個價錢啦

依D先叫挑戰 之前個D與世隔絕挑戰真係得淡笑 唔俾用電子產品同唔出街

全黑房我諗7 日都頂唔順啦

漆黑裡諗下筆錢點用唔覺意就贏左

之前都有段係搵幾條友入去30日 只可以帶3樣野 無人捱到尾

有樓俾我住，有飯俾我食就ok架喇

有無LINK?

帶手機、電腦同差電點會唔得

Cls

帶一部金庸全集入去 我都得
（要開燈）

比我地參加主辦單位蝕到仆街

24小時全白恐怖好多, 訓都訓唔到盞住晒

去d好早就天黑既國家都已經有d唔舒服

如果睇鬼片
你點知d 聲真係黎自套戲

監獄果個單獨囚禁 好似差唔多
但每日有30分鐘係個籠度郁下

諗起早排有條on9挑戰50蚊1日3餐仲要飽俾人屌到反皮

投降輸一半

毒撚無得上網一日都要跳樓死啦
點頂30日啊

20日賺48萬

但李奇仍在黑暗中做著他日常會做的事情。
要睇返佢日常打唔打丁

全光有幾光先，我成日唔記得熄燈訓左，或者你搵野笠住個頭就唔光啦

連登仔係網上樣樣都係全能嫁啦
現實係點就係人都知啦

基本上你要figure 每餐食咩都比平時難好多
變相好難去記，去到果個環境，好難

精神病房咁 白雪雪

有電腦有野食我都得

好辛苦嫁

渣ga

不過冇插蘇你就仆街

帶一套啞鈴入去，做到攰就訓，起身又玩到攰，日子好快過

經過雙方的協商後，羅里必須支付給李奇62400美金（約新台幣190萬）的賭金。

玩廿日要比66,666.7美金喎

咁搵d廢老去
還惦日日都無野做落公園鳩坐

太陽唔敢講
但人類既生理時鐘唔會咁易打亂
之前好似有單新聞話有個人就係挑戰生理時鐘呢樣野
好似話係個山洞定房入面唔出去，無鐘，無窗，要光就開燈
之後過左一段日子，發現佢個生理時鐘都無咩點變
因為其實腦入面有個區係可以好似時鐘咁
就好似你日日六點起身，過左好多日，你差唔多日日六點個時唔洗時鐘你自己都知道係時候要起身

點敏屎？

有食有住, 入去成世都得

緊係啦

扮咩鎮定
佢係捱到就比10萬架啦要 鬼唔撚知係扮

佢對家咪唔知佢係扮緊以為佢適應得好好囉
而家講緊佢係揸爛牌偷雞啊佢未必捱到30日架

點解唔打得?

你在場聽住佢地講喊準縮沙？ 定係幫佢地簽contract個律師？